支那官媒大力讚揚 陳小春：鬼佬你仲以為120年前呀？

“鬼佬你仲以為120年前呀？”陳小春轉發“兩個辛丑年”對比圖挺祖國，網友：太剛了春哥！
來源：環球網

2021-03-22 15:16

【環球網綜合報導記者趙友平】“鬼佬你仲以為（意思為“還以為”）120年前呀？”“雄起”……3月19日，香港藝人陳小春在微博轉發了人民日報官方微博製作的“兩個辛丑年的對比”圖片並配了這些文字，被網友贊“太剛了春哥”“好帥”。

陳小春

“你們沒有資格在中國的面前說，你們從實力的地位出發同中國談話。”當地時間3月18日，中美高層戰略對話在阿拉斯加舉行。 1901和2021都是辛丑年，但中國已不是原來的中國。一邊是在喪權辱國的《辛丑條約》簽字儀式上，滿臉屈辱的清政府代表；一邊是面對美方傲慢施壓，中共中央政治局委員、中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪擲地有聲的反擊。 19日，人民日報官方微博以“兩個辛丑年的對比”為話題，發布了這樣一組圖片，圖片很快刷屏。

3月19日下午，陳小春在微博上轉發了@人民日報 的這張圖，並配文“鬼佬你仲以為（注：還以為）120年前呀？”“雄起”。

陳小春微博截圖

香港“點新聞”今天（22日）注意到了陳小春在微博上的發文，以“陳小春力挺祖國：'鬼佬你仲以為120年前呀？'”為題進行報導，報導稱，陳小春表達了自己對國家自豪感。

香港“點新聞”報導截圖

圖自香港“點新聞”

其實，陳小春此前多次表達愛國之情，為香港加油。

當護旗手↓

支持港警↓

支持依法制暴↓

為香港加油↓

據“點新聞”報導，2019年，陳小春在黑暴橫行之際，因撐警而惹怒了一些人，他演唱會的場地遭噴漆、惡毒侮辱，甚至網上有人揚言要到場抗議，故意搗亂。不過，陳小春沒有被嚇倒，繼續發聲，表達其愛國心。

此外，2020年5月29日，陳小春還與成龍、譚詠麟、汪明荃、曾志偉、惠英紅等逾2600名香港文化演藝界人士及中國文聯香港會員總會等團體發表聯署聲明，支持涉港國安立法。聲明說，文化演藝界充分理解維護國家安全對香港至關重要，支持全國人大就香港國安立法所作的決定。

對於此次在微博發文力挺祖國，大陸網友紛紛為陳小春點贊，“小春哥愛國主義精神爆棚。” ↓

有網友說，“春哥剛！！！好帥！！！！！”↓

不少網友誇讚：“不愧是我春哥”“牛！”↓

舉報我也說兩句責編：王怡

佢老婆美籍

微博打飛機佢最叻

來自iPhone 11 Pro

用IPHONE 11PRO

愛國應該使用華為

唔係 不過呢120年同120後都會騎住你

前排仲去台灣開concert

乜水？

iPhone 11 Pro

120 年前你地自給自足到
120 年後今日人地唔同你玩你食草都得

真係唔係120 年前咁

完全唔識歷史既人
先會成日攞另一個同自己完全無關既朝代打飛機
日本好彩無成功統治中國
如果唔係會變晒中國人滅埋族

台灣人真係大愛
仲咁多人去睇

伊健 錢家樂心諗

佢不如學識左微博係要前後兩個 hashtag ，先至學人 hashtag 啦

又肯比佢開先奇

花木蘭又係
其實台灣人整體醒覺意志仲差過香港

做戲唔撚得，唱歌又唔撚得，成世人半紅不黑，靠講奶共說話搏出位，靠賣仔求榮賺生活費的廢老

如果李鴻章知道120年後要食泡麵 會唔會死都激返生

老婆係美國人？個仔呢？

辛丑年都未完，年尾要加簽喪權辱國嘅條約都未定

山雞想打美國佬

城牆內嘅艾爾迪亞人
未被巨人踢爛城牆之前係唔識驚

冚家住喺台灣，講乜都得啦

弟弟佢都賣得架啦
非禮又試過
呢啲70年代最後果批抵壘燦不嬲都係口腔期垃圾

仲鬼佬
依家呀harris揸旗喇

回顧中共歷史就會明白
企死一邊最易出事
呢頭讚你愛國
個勢一轉 轉個頭就拉你全家
你永遠唔會知中共突然玩咩
如果佢而家突然要同美國握手
呢d就即刻收皮

鬼佬美國 Apple iPhone 11 Pro好用嗎？

你喺峨眉山凶人無用㗎，夠薑上人航母走轉先講

好肉酸
無啦啦發人脾氣然後覺得自己好惡好威

點解我唔明講緊乜

雄起？勃起咋

強力抵制IPHONE 12!!!

應采兒因素
D台仔覺得佢地恩大過奶共

120年前, 你的太祖父應該射落地,,,,

來自鬼佬iPhone 11 pro

條撚樣結婚相都影支那軍裝

iphone 11 pro

都係香港政府識玩，一句聲都無出過
港英時代訓練出嘅牆頭草唔係浪得虛名
陳小春呢啲低學歷就。。。

舉報我也說兩句責編
呢句嘢好撚柒

恩愛

All talk no action 都可以用係支那度

咁隻狗仔做乜去台灣讀書

辛苦哂仲要係到講歷史
真係不計成本奶

個仔都送去台灣讀書。

屌你 楊㓗廁仲衰撚過李鴻章啦
喺度耍無賴

古惑仔都有愛國既

幫得中國最多就係美國
呢條賤種不如讀下書先
再帶隊搞人加納比海

山雞mk角色太入戲一直放唔低

老婆美國人，個仔國際學校英文母語
點解可以咁撚無恥

佢著乜撚supreme 佢著superme 算

有冇山雞球場笠水gif睇

肯搬返黎中國未?

人無能係鍾意阿Q式精神勝利法，簡稱打飛機夠薑咪寫喺twitter

到時中國人改姓鈴木佐藤田中

都係中國人

微博最佳功能

其實點解要打廣東話
直頭打書面語啦春哥

環球時報的編輯用語

iPhone 11 pro

偽藍可恥

我就等睇中國繼續戰狼外交 然後再出現多一次上圖
香港人而家要做既就係繼續撥火

心繫國家 只愛洋貨

小春哥，你同義和團d拳手有咩分別

清朝既野關你中國撚事咩
成日鳩up華夏文明五千年
祖宗都可以亂撚咁認

撐個不學無術嘅廢柴

方法就係用iphone 11

小心翼翼

當年日本係比支那先進嘅帝國，唔係滿清唔係蒙古
唔會俾支那人同化

全家都住台灣？

咁快無頭髮

？？

唔怪得人 未燒到埋身唔會識驚

好似14年之前主流香港人都唔會關心政治 分黃藍咁解

打幾粒字。大陸哩就高潮，所以大陸人就是好騙

改名叫陳小丑 Clown喇不如

仲衰過120年前嘛我知

無鬼佬 支共輸撚左啦

細佬都賣 果然係好大口氣

同120年前其實無乜分別 你夠膽郁人咩

佢個仔點解係台灣讀書

證明支共同清朝咪一鳩樣

根本做番自己

美藉老闆
美國兒子 口裡說不。。

非禮犯呀

小粉紅射到一地都係

乜撚野叫好剛

你真係所謂嘅鍵盤戰士

清朝關你中共乜撚嘢事？

個仔英文勁過中文

可以連任了

佢意思係蒙古人同滿人即使滅咗漢人都會被成為中國人

佢個頭係120年前

句香港人加油 暗黃喎

幾時返支那住同讀書？

He sends his son to an international school.

成家人係台灣

你睇佢老婆咩國籍先啦

其實佢係咪仲住喺大灣區？

幾時拆清華大學？

有咩問題
佢老婆美籍
上年全家係台灣住
點都無事

傻鳩春你仲以為古惑仔年代呀

侵侵簽果期唔見佢出黎既？

120年前既中國係因為教育問題而無知
120年後係選擇無知

愛國是工作 移民是生活
就係要咁無恥先搵到錢 姓向果家人咪又係咁

屌

我仲以為春哥 好威 用華為

點撚知用 iPhone ..........
小粉紅 真係盲撚左

牛屎仔非禮細路女點解都可以上大檯？

啲人仲賤過120年前呢下慘

Po舊年珍珠港張圖

日日係微博度吠:美國仆街冚家剷啦

然後老婆同個仔就揸美國護照,冚家移民去台灣,返企同個仔講英文

你老婆同個仔搣撚左本台灣,美國護照,返大灣區先吠啦柒頭

春哥

完美演繹愛國是工作

陳小都算仲要春 你話笑死唔笑死

聽見都燥
直頭想當面屌柒佢

寫兩隻字就打曬飛機，拍過古惑仔都上神枱

咪又係用人地iPhone

春哥英文學成點依家知唔知咩叫mainland

120年後由著清裝轉晒做西裝，想表達咩

自己個仔滿口洋話

咁咪出老解打9美國囉，講咁撚多。

一路走來始終如一

一直都用iPhone

睇南海打贏美帝你先有權講呢句

美國不配有你老婆這個人民

之前先比館長開live屌柒黎

你點解要鄙視佢,佢為共產黨連細佬都敢賣

咪又係iPhone

即係唔係鄙視你...俾鬼佬睇可唔可以講返英文？

關佢咩事 上身咁 好尷尬

柒頭

同120年前有分別咩

美藉應采兒叛國

人地幾十年前諗住一直畀機會你去平等 發展民主、自由 畀你早啲同世界交易
面頭示好示弱 但其實一直做仇恨同主戰思想
真係好撚肉酸

無讀書無文化垃圾，咁都比佢上到位

無啦啦係個會跳制自hi, 被害妄想症

奶共真係好易, 出post 比人打飛機就名成利就

呢啲小丑真係好似
同樓下啲聲大大嘅廢老母咩分別

你估你仲係山雞啊

佢嘅意思係日本打贏中國
中國人就會「認祖歸宗」
認埋「大和」係5000年「中華民族」一部分呀

身體力行 屌鬼婆

用iPhone 11 pro 老婆又係美籍 個打耙仔又讀國際學校 自己又係度鬧美國係咩玩法？

係咪120年前就無人知
但係部iphone 就一定係1年前

舉報師仲唔做嘢

屌春做山雞呢個角色真係perfect match
做返自己 鹹濕臭串冇料扮四條

二戰同日本侵華明明係美國救咗中國

愛國是工作移民是生活例子

歷史係用嚟反思同為文明發展貢獻
你班賤種就用黎搞仇恨排外主義，民族主義，為自己反人類暴行造藉口開脫
連今日呢句所謂反霸權金句本身就已經係自己先係野蠻霸道嘅印證（超時發言）自打嘴巴，你話諷唔諷刺

😂😂😂來自iPhone 11 Pro

條友唔靠奶共 根本社會垃圾

老婆美籍
走去台灣住
用iPhone
呢條死傻鳩

點解仲未見到有山雞藍田水庫球場敗走GIF?

幾叻仔
呢種刷鞋法大陸佬好受

講開120年前
邊個國家唔要賠款重起埋清華

佢似乎唔多迫英文
google search
「陳小春被黃子華串」
參賽者講英文陳小春唔識聽
子華翻譯佢聽
陳小春︰英文唔好唔得架,你咁鄙視我嘅？
黃子華︰向你解釋就叫鄙視你？

不愧為政協~

小春最近竟安排太太應采兒及兒子Jasper到台灣定居，並讓Jasper入讀台北市某老牌貴族學校附設的幼兒園。

搞佢加勒比海囉

過氣廢老

希望佢個仔快啲送返去支那

我支那唔會贏到同一個美國⋯⋯Twice

慈禧：鬼佬你仲以為120年前呀？
向英國開戰
向美國開戰

仲要嗰時漢人係畀滿人外族統治

你有冇老婆/老公美籍,冇
有冇得係台灣住,冇

你即多係學佢用iPhone炸

誤會左小春😭 原來佢咁愛清朝。
反中復清

報佢串啦

打過咪知囉

梗係唔係 120 年前 la, 支那係連清都不如

點解咁有錢都唔換新機

小春牛bb死了

幾時由台灣搬返支那？

一年前

咪一鳩樣

中共咪當年慈禧咁囉
以為自己天朝大國
煽動民族情緒 全國打飛機 縱容義和團
然後同11國宣戰
最後俾人打到滅國咁滯

屌
怨足百鳩幾年不平等條約
你打撩交打 打輸仗 條約就一定係唔公平架啦
唔通貼返錢俾你當無事發生咩
永遠講到全世界恰中國

連登仔真係以為仲係120前呀！！Miss同阿Sir都係咁教的

咁樣打飛機真係好撚肉酸

最右手邊係咩刀法黎

120年前 未打當自己一定贏
120年後 未打當正自己贏左
無進步過

八國聯軍同鴉片戰爭講到自己無責任，義和團殺傳教士、將英使五馬分屍、林則徐呼籲種自家鴉片等全部唔提

中華人民共和國，簡稱中國，於1949年10月1日立國
120年前有撚中國？

陳細春你仲似為你仲喺20年前呀？！冇人興古惑仔㗎喇！1990年之後出世嗰啲識你老鼠吖！

事實係呢種人多到數唔哂 好似王安咁
哩類新聞隨便搵都可以搵到
我都唔理解 點解佢可以入境台灣

陳小春: you are piece of shit
I am fucking champ

偽人呀 就係要拍老細馬屁講反話 唔係點賺錢呀

每次睇親佢既新聞
都覺得讀書真係好重要

有次殘酷一丁

參賽者(講英文): #%$@&×@%&#
陳小春: 都唔知佢講咩，咩Milan people
黃子華: (mainland people) 佢話為社會服務，幫助好多新移民呀
陳小春: 英文唔好唔得呀? 你咁樣鄙視我既
黃子華: 向你解釋就叫鄙視你呀?
陳小春: .............
黃子華: 問你攞貼屎即係打劫你啦?
陳小春: .............

連mainland都聽唔明既人
話愛國

點解呢條撚樣仲可以住喺台灣

一向有班口講愛國，但係搬去第二度住既人嫁唔，忠誠廢物咪就係呢啲

問你攞tips就打劫你

岩，事實係搬左去台灣住

其實佢講得無錯
120年後嘅今日，中國的確今非昔比

黑社會係勁嘅
形象鮮明

中囯人的狗

自己惠州出世，又係政協
點解唔帶個仔返惠州讀書，要個仔係台北讀書唔係大灣區讀？
表裡不一

日本武士刀

120年前大家重係揸刀揸槍，中國重有得打人海

嗰陣清國咪又係覺得自己船堅炮利，要各國萬邦來朝。
跟本冇變過

YOUTUBE仲有片睇
呢隻陳小春真係

一陣唔聲唔聲
真係辛亥又革命

佢老婆唔係美國國籍咩

120年前gdp世界第一 拋離第二成倍 120年後...
有埋呢隻傻鳩雜種百國聯軍都似

愛国是工作，移美是生活

秒

條友喺票站影相
自首左未

得把死人聲
見到鬼佬咪又係低聲下氣YES YES YES

還錢未？

唔好叫小春啦叫小丑

向太指定開戲做硬女主角
應采兒同柏芝鬥過
更新時間 (HKT): 2003.04.13 06:00

台灣出生、於美國長大的應采兒在香港娛樂圈發展僅兩年，今年終獲公司點名力捧，可以在中國星與「一姐」張栢芝爭一日長短，但被外界喻為中國星「新抱仔」的應采兒，極力否認是公司的新寵兒。

應采兒今年被電影公司點名力捧。

台灣出生、於美國長大的應采兒在香港娛樂圈發展僅兩年，今年終獲公司點名力捧，可以在中國星與「一姐」張栢芝爭一日長短，但被外界喻為中國星「新抱仔」的應采兒，極力否認是公司的新寵兒。

星途篇：坐半年冷板櫈
應采兒十八歲時在一位長輩介紹下，認識了中國星老闆娘向華強太太陳嵐，當時向太認為她是可造之材，邀她簽了一紙八年的經理人合約，自此應采兒就放棄了在美國升讀大學的機會，隻身來港，展開其演藝事業。來港發展僅兩年的應采兒，終於有出頭天，因中國星今年表明要力捧她上位。

被劉德華睇中
由於應采兒被點名力捧，外間對此有很多揣測，有說是因她與老闆向華強之子向展平拍拖，才會成為中國星新寵兒，與張栢芝在該公司爭一日之長短。應采兒對此沒好氣地說：「首先我想澄清，我同向太個仔冇拍拖，我同佢個仔都係年輕人，一齊出去玩有乜出奇？啲人講到我係新抱仔就真係唔係幾好。至於話我係公司新寵兒，其實公司有咁多人，點會淨係捧我一個。」

在剛來港發展的時候，應采兒被安排在中國星所開辦的演藝訓練班學習，幾個月後她被劉德華看中，找她演出《全職殺手》，應采兒提起她從影第一部影片禁不住興奮地說：「未入行嗰陣都成日睇華仔嘅戲，對我嚟講華仔係天王巨星，邊有諗過會同佢合作拍戲，部戲重有埋日本紅星反町隆史做，個排我重啱啱睇完佢套日劇《GTO》。接拍呢部戲，我簡直覺得係發夢，我同兩位天王巨星一齊坐，自己都有小影迷心態，唔敢同佢兩個傾偈，反而係華仔主動同我講嘢。」

前年四月拍完《全》片，應采兒有幾個月沒工開，她把握時間返美國探望雙親，至十一月公司才開新戲給她演出，到現今為止，這兩年她足足拍了八部片，而最近由馬楚成執導的《失憶𠝹女王》更由她擔正演出。

度身訂做角色
應采兒說：「公司上年同我講，話有一部戲會畀我擔正，個角色重係特別為我寫。當時我驚馬楚成對我有反感，因為我擔心只係公司迫導演用我，所以開戲前我去見導演，後來見完馬楚成，覺得佢好好人，我先放心去拍。」隨後公司再派她演出重頭片《豪情》，跟着會再安排她與劉青雲合作另一部大片，可見公司要力捧應采兒的決心。

撰文：陳月媚
攝影：仇志德
協力：陳慧安
髮型：5Osmosis（D.Y.）
形象：KaKa
化妝：VienLi

牠那孽種唔識講中文

老婆就算, 點解仔女都讀國際學校諗住一百年前咁, 學曬西方知識, 返中國幫國家崛起?

支那所謂五千年歷史
實際只係個幾十年不斷loop

又幾代表到中國人

佢個仔講英文

唯一進步咗嘅就係極權統治手段同人民鬥人民嘅技術

人哋咩都冇講 自己攞返百二年前嘅相出黎做乜
當年點解比人打佢又知唔知

陳小春：鬼佬你仲以為120年前呀？

做咩拉番滿清政府出黎講？！係咪則係想唔承認共產黨？！呢啲反共份子要拉去槍斃！

最弊啲中國人唔知